(轉貼)【建築師做野】向全港所有則樓發公開信響應罷工行動

敬啓者

過去兩月，因著逃犯條例修訂爭議，香港正經歷主權移交後最嚴重的社會動盪。經歷長久、充分、和平理性的表達，乃至一連串示威遊行，政府的處理手法一直未能有效回應市民訴求，而且矛盾焦點日漸被轉移到執法部門和示威者身上，以致前線警務人員與民眾的衝突日益加劇。

面對持續升溫的警民衝突、前仆後繼的莘莘學子，社會嚴重撕裂，我等一眾本地建築師及建築界從業員感到痛心疾首；眼看在衝突中受傷人數不斷上升、年輕人冒著斷送前程的政治風險走上街頭，我們不忍心繼續袖手旁觀，任由事態進一步惡化，並希望能夠透過和平理性的行動讓政府聽到廣大市民的吶喊。

我們正計劃響應八月五日起的全港罷工。建造業是香港支柱產業之一，同業職務繁重，平日工作爭分奪秒只為促進社會建設，罷工隨之帶來對業界的窒礙本非我等所願。但面對過去兩個月的巨大社會問題，無論身在辦公室或是工地，念及我城正面對的困局，總是心情沉重，不單影響日常工作效率，甚至有不少同業飽受情緒困擾。建築是以人為本的行業，我們有責任一起解決香港當下最嚴峻的困境。

是此，我們呼籲貴公司以公司名義參與罷工行動，或發出內部指引，表達對參與罷工行動的員工的理解和支持，並配合罷工期間的工作調配，直至香港市民的訴求獲得實質成果。

我們必須強調，是次罷工並非惡意擾亂社會秩序的政治行動，而是希望透過大規模、跨界別的罷工行動，讓政府明白是次危機正影響絕大部分香港人，而非單純由少數激進人士引發的衝突，從而促使政府對症下藥，讓香港重回正軌。希望得到您的支持，一起表達對香港的關懷。

此致
各大建築師樓負責人
一群香港建築師及建築界從業員

To whom it may concern,

The controversies caused by the Extradition Bill have brought Hong Kong into the most serious social unrest since the handover in 1997. Over the last 2 months, the people of Hong Kong have demonstrated their persistence in voicing out their concerns in a peaceful and rational manner through a series of protests of unprecedented scales. The Government has failed to respond to the public’s requests. The public’s attention has also been diverted to the conflicts between the protesters and the police. Hostility caused by those conflicts is intensifying.

While protesters, some very young, are risking their own future and safety to push for a proper response from the Government, and let us not forget those who even gave their lives for this cause, we, as an industry as a whole, shall no longer be bystanders. We owe much to this piece of land in Hong Kong that has allowed us to “build” our dreams.

We will go on strike.

The people of Hong Kong across all professions and industries are currently organising a strike commencing on 5 August. We will join in the strike. Our industry has always endeavoured to deliver our works in the highest quality and in the most expeditious manner. It is never our intention to depart from these virtues; however, with the depressing scenes we see on the news every week and the emotional distress that many of us are suffering as a result of the gloomy atmosphere created by those scenes, it has become growingly difficult for us to uphold these virtues. We are all obliged to step up to bring our city out of its predicament. A strike escalates the movement and compels a response from the Government. A strike connotes a paradigm shift from protests in the streets to protests in the offices.

This is the least that we can do.

We hope that your company will officially support the strike. A public statement of support will be extremely helpful to the entire movement.

We however understand all the commercial and practical difficulties from a company’s perspective that may arise from officially supporting the strike. We therefore ask in the alternative that you will support your staff who wishes to participate in the strike by allowing the greatest flexibility in their work assignment.

We must reiterate that the strike is not a political stunt calculated to bring chaos to the society. It is only one small step to show the Government that our concerns are shared by the majority of the people of Hong Kong across all different professions so that the Government will finally acknowledge and respond to the public’s requests. We hope that the Government will take up its responsibility to put the city back on its right track.

Your support and cooperation is very much appreciated. We hope to see you as well in the protests around Hong Kong from 5 August onwards.

Yours faithfully,
A group of Hong Kong architects and architectural designers

推

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

建築師 日日做到狗咁仲要加班無錢...放下假都好合理。

Push

罷硬

最後得返細firm & 外國firm 會罷
local firm 咁多大陸project 跟緊

唔洗驚，大家都會罷工，影低啲仆街25 蛇王罪證備用

你地讀到仆街考9份paper, 遲啲佢地搵國標同大陸建築師取代你地。

仲有原因唔罷工嗎？

send埋俾佢地個學會啦，佢地好大權架

搵到哂啲email岩岩send左

都幾難 hkia 奶開共
故國博物館就好明顯~

8月2號集會要夠人多，幫8月5號三罷造勢！

8月2去集會
8月5齊罷工

HKIA奶共真係眾所週知

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

唔好意思入嚟阻一阻大家
8月9號咁重要嘅文宣點解完全冇人講幫我推一推上熱門
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

日日做到虧
放吓假啦

識兩間firm都罷

其實點解塞鐵行動會咁大爭議？
因為規模未夠大
每次都只係塞一條線 其他地區打工仔心諗點解唔過黎幫我罷工
that's why 要一次全面性塞過海線+3隧既大規模行動

如何合法癱瘓港鐵
一人一喼港鐵fashion show大賽

不枉咁多英國皇家建築師學會會員

Push!!!!

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

pish

支持

為咗香港 我會罷工 你呢？

Pish

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

Push !!!!

8月5 我要罷工

屌，則師出AI 叫地盤停工喇

攻爆奶共hkia

建築大哥，我地8月5日需要你地

建造/工程/建築界最親建制

push

大則樓老闆個個深藍，劍指大灣區一帶一路，要佢哋支持同體諒難過登天，靠自己射波算

罷

很多年青人都被控暴動罪，年紀最小的只有16歲，請大家救救孩子們。

王董一定個個準時返工

go go go

不如講邊間傳統local則樓高層會帶頭罷工
最多咪班細罷工 高層隻眼開隻眼閉

衰啲講句
罷完工啲野咪又係我做
又唔係無限期罷工
除非8.5連會都唔開啫
班細罷工 高層同公司nothing to lose

唔好咁老定

借個位
［突發幫推］港大人又有聯署 幫手吹雞護送校長去遊行！！！！！

支持罷工

【成人戰線】各位成年人我準備左中英文推廣8.5罷工嘅簡短說詞

都幾難 hkia 奶開共

工程撚

push!!

大力推
平時捱到無氣仲要開地盆夾嘢會
平時要揀最急嘅嚟做咗先

宜家有咩嘢急過香港人嘅事先！！
要罷呀！一齊幫手啦！

香港建築師學會
名為學會，實際上只係商會
垃撚圾

A字頭公司果班don’t fucking care

好多間A喎 喺邊區先

感謝唔同行業嘅人嘅支持

呢d野留番畀細嘅做

老細叫你食完飯入一入房

你同我入pantry傾兩句

求下大家
出黎幫手撐香港

五大訴求!
光復香港 時代革命!

咁多間A字頭

工程肯定多建制
因為要靠政府基建工程
則師好多黃絲喎

肯定 Ae_ _ _

大陸job run project 比啲LDI撚狗咁撚。 個撚個城市都唔同玩法。

邊撚個會做，香港job起碼大家都拎住本BO 共同語言。

成班奴性太重

入黎簽左佢 斷popo武器

仲差一萬幾炸

除非係大學做教書佬囉，不問世成，剩係係度J啲space靚唔靚

【支線任務】入黎了解下google點收廣告費

世事*

5/8我罷工

支持支持

老女pm ，繼黑狗之後最撚大怨氣嘅生物

推推推

Pantry最危險J幫你循環廣播

好仆街 光復佢個位

好！